比啲意見 Canon 80d定M5

咁我本身部600d都已經用左4-5年, 最近就想升級。

依家手頭上有Sigma 17-55 f2.8 Tokina 11-16 f2.8 Canon 50 f1.8
同埋一支好舊嘅垃圾Tamron 18-200天涯鏡

主要去旅行同埋間唔中行山用
主要影景同埋影下女朋友
基本上唔會拍片 唔影sport唔打雀

其實我已經起YouTube 睇過好多Reviews但都仲係決定唔到轉唔轉無反
廢事比人屌 咁我就先講左我自己對兩部機嘅意見 睇下有冇用家可以分享下比下意見

80d
-用慣單反手感同control好啲 但係重有時都唔係咁想拎出街 同埋去旅行揹成日有啲辛苦

-手上啲鏡全部用得翻

-對600d黎講都叫做一個大升級

-多鏡選擇

M5

-機身輕 但係用翻efs鏡加埋adaptor就
(同埋唔知用非Canon鏡對焦會唔會好慢）

-spec同80d基本上一樣 仲平大約1000蚊

-efm冇乜鏡

-evf好似幾正 仲可以同時用touch mon focus

-好快冇電

-個on9反mon向下反

-冇weather sealing

暫時係諗到咁多

直程轉會吧喇

btw 暫時唔打算上ff 應該都唔會轉會

Sony a6300?

A7 II

那有錢

fuji都好過canon啦

你兩支大光圏zoom好重, 你上毒氣室試下揾支差唔多重量嘅鏡插落部M5度試下會唔會頭重尾輕到好唔就手

我諗實會

醒起M5仲有focus peaking

見到你話有啲重 就已經m5勝出啦

頂，舊機同啲機同你一模一樣，係多你支長焦，入左80d

m5 個evf 廢
refresh rate 唔好

用翻依家啲鏡應該頭重尾輕得好緊要

有咩評價

巴打用緊m5?

畫質提升好多，同focus ，準對有升級感

已協助改正

用緊 M5 每日放袋跟身
Default adapter + 50mm 1.8/f STM
頭尾啱啱好

其餘 efs10-18, efm15-45
平時覺得efm 已經夠用，唔點聞相或要求大光圈zoom
想買 efm 22mm

77d都出緊
可以考慮埋先
80d+50mm f1.8 stm都唔會重